成立臨時立法會 開放討論

尋日示威比較少人討論嘅係中聯辦外示威者宣佈唔排除成立臨時立法會。

只要年紀大少少或者有留意吓香港歷史，都知道1996年中共單方面破壞立法局議員直通車承諾，係深圳自己欽點一班親中派成立臨時立法會並過渡1997後立法會。

林鄭批評成立臨時立法會等如港獨，變相指向1996年中共嘅舉措都係侵犯緊當年香港政府主權。
如果事成，兩個臨時立法會成立原因係因為中共背信棄義。
第一次係違反中英兩國協議，第二次係違反對香港人一國兩制及政治權利的承諾。所以，臨時立法會呢五隻字本身係再次提醒香港人中共不能改變的醜陋本質。
________________________________
記得2014年雨傘運動期間，曾有人提出過成立臨時政府，支持者納稅予臨時政府維持其運作。不過，多數人覺得冇咩用，無法引起迴響

香港人好快就會問：「有用咩？」
臨立會可行與否視乎能否得到 一) 實則政治權力 二) 人民認同 三) 國際承認

一) 政府一定唔會承認臨立會，所以實則政治權力最多只可以體現在輿論壓力上。

二) 要製造巨大輿論，首先臨立會要得到相當市民支持，有效整合代表民意。另外就係議員本身的國際連繫，能否有效將議會聲音提升到國際層面。

說到底，最大變數係政府會否取締臨立會，或者將其選民，支持者定義為港獨份子。
_____________________________
如果要減低被政府取締風險，可以改為成立「香港民間議會」主要職能可以係：
1) 整合社會各界意見，向港府/國際反映香港人民意，抗衡港府假諮詢
2) 在大爭議議題上表決，突顯功能組表及分組點票的荒謬
3) 製作每年香港民主人權報告書，向國際社會反映香港問題
4) 在外交上向國際政府組織建立聯繫
4) 在外交上向國際政府組織建立聯繫